「幸福堂」台灣總公司宣布明年來港自設分店 港總代理入稟控侵權

大受港人歡迎的台灣手炒黑糖珍珠奶茶品牌「幸福堂」，香港代理商與台灣總公司連月來就合作一事爭議不絕，總公司日前更聲稱明年要在港「另起爐灶」。香港代理商率先「出招」，入稟本港高等法院，控告台灣總公司侵權，指台灣總公司雖於今年6月已在本港就「幸福堂」商標註冊，但香港代理商自言「出錢出力」，「幸福堂」商標在港應只屬香港代理商所有，要求法庭頒令，只有香港代理商才可使用「幸福堂」商標在港銷售飲品，並禁止台灣總公司以「幸福堂」名義在港經營公司，同時要求台灣總公司撤銷在港商標註冊等。
原告晨康國際有限公司，入稟控告台灣幸福堂創辦人陳泳良、總裁國際有限公司（下稱總裁國際）及幸福堂有限公司。陳是上述兩間被告公司的董事。
入稟狀指，原告與陳及總裁國際於今年6月21日簽定「特許區域代理合同」，同意原告以「幸福堂」飲品品牌港澳區唯一代理商身份，發展港澳市場。原告及後即使用「幸福堂」、「福 幸福堂 陳家」及「正宗古法手炒黑糖珍珠奶茶」等字眼經營品牌。同時，陳於6月22日在港就「幸福堂」商標註冊。

銅鑼灣店月入130萬元
原告及後在銅鑼灣開設珍珠奶茶店，並相繼以特許經營方式在元朗及尖沙嘴開店。原告透露，銅鑼灣店每月收入高達130萬元，元朗店每月收入為98萬元，尖沙嘴店則為70萬元。
原告聲言全資負責銅鑼灣店的員工薪金、原材料費用、每月15萬元的租金及約20萬元的宣傳費用，獨家在港經營「幸福堂」飲品品牌。
惟被告於9月份再就「福 幸福堂 陳家」在港註冊商標，並在港註冊成立幸福堂有限公司，日前更宣布將於明年在尖沙嘴及旺角開設分店。原告認為雙方傾談合作時，幸福堂有限公司尚未成立，而以「幸福堂」名義在港銷售飲品，亦應屬原告專有，故透過法律途徑向被告興訟。

幸福堂有限公司尚未成立，而以「幸福堂」名義在港銷售飲品，亦應屬原告專
人地一早註冊左商標,邊關公司事呀

告人侵權依下咁似大陸

唔好廢啦，你搞大佢，人地叫台灣正宗幸福堂都收你皮啦
個名關撚事咩，搏宣傳

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

切勿近車太貼，實在難分真與假。

同之前程班長一模一樣

香港人做生意完全冇誠信可言

高登仔已經踢爆左條金融狗啦

條link係疑似香港幸福堂爆台灣幸福堂大鑊。
利申：兩間都飲過，兩間都垃圾

告正版侵權 繁體支那

咁好搵

忙過頭冇追post wow咗 ,如果真係咁香港幸福堂同大陸喬丹告jordan有乜分別，好撚樣衰。

唔通台狗有咩

朋友啲産品啱啱先比台狗扮代理買樣品跟住抄晒

ok

【幸福堂風波】被港代理指過橋抽板 台總公司：他們「玩爛品牌」
福堂風波又有新發展！台灣幸福堂創辦人陳泳良專誠到香港，接受《蘋果》記者獨家專訪。面對香港代理晨康國際「過橋抽板」的指控，他反指「他們才是抽板的人」，指責香港代理為賺快錢不惜「玩爛品牌」，目前正在走法律程序，有信心打得贏，又稱若有機會不介意和港方坐下來對質，更問記者「需要現在打（電話給港方嗎）？」
他稱有人曾私下向加盟商指，這個品牌「最多玩兩年」，令他深感辛苦經營的品牌淪為他人的賺錢工具。他稱有消息人士向他透露，目前香港代理已招收十個加盟商，每間收取加盟費40萬元及品牌維護費一萬美金，生意額收佣8%，簽約三年。若以此數字估算，單靠賣加盟權，香港代理已有478萬元袋袋平安。
陳泳良透露，他和代理簽的十年合約，僅收取港方品牌維護費一萬美金一次，收佣5%，他沒有透露港方實際以多少錢買十年代理權，僅指該筆費用「（香港代理）招收幾個加盟商就賺回來了。」他指不賺盡是因為「不想讓人家賣一杯賠一杯」，因賺不到錢會令人無心經營，令品牌聲譽受損。
他又否認早前台灣把原材料加價三倍是刻意留難，指是港方事前沒有提早通知有新加盟商，令台方無法及時加開生產線，要用「好幾倍的工資請人加班」；加上經常下急單，令貨要直接空運，只能加價以反映成本上升。他指控香港代理多次要求先發貨後付款，儘管不符合約規定，但總公司仍數次通融，吸收不少成本。
陳泳良又指控香港代理十月中時已關掉和台方連結的收銀機，他無法核實港方賣出多少杯飲料，目前生意額的抽佣變成「喜歡給多少就給多少」，若有人做假賬也不會知道。
早前有人自稱是香港幸福堂員工，在網上討論區匿名爆料，貼出圖片指台方提供的食品添加劑「藍色色漿」不合香港法例，台灣則迫令香港要使用，否則就是不符合約。
陳泳良指台方從未提供圖片中的食品添加劑，但承認幸福堂的確有在一杯較冷門的氣泡特飲中使用藍色添加劑，唯早已通過台灣的認證，「有問題香港海關也不會讓我進口」，強調幸福堂重視食品安全。他又回應有關食物包裝經常改變的質疑，指一直以來，台方都只有兩款包裝，上面印有幸福堂的字樣。他又指，圖中的對話是太太和香港負責人的對話，質疑有人扮成員工，自編自導自演。
香港代理對台灣總公司的指控未有回覆。
台灣幸福堂及其香港代理自8月起一直爭議不絕，台方指控香港店沒有根據合約要求，店員、飲品製作方式和裝修等都不合規格，其後再指香港幸福堂的原材料未必來自台灣幸福堂，擔心引起食安問題，呼籲港人停飲，未來會在港開直營店。香港代理晨康國際則反擊指，台方一直刻意留難，早有預謀取代晨康開直營店，正尋求新的原材料供應商，按「香港幸福堂的秘方」繼續傳揚幸福的味道。

賣杯奶精溝糖水，3間鋪加埋一個月有成三百萬收入…………

金融狗不斷請打手係台灣fb度屌

on9 , 嘈咁耐， 講咁多做乜？ 腥港嗰間咪直接改名囉， 扮乜啫。
又要用人地個名吸客， 又要唔跟規則。

香港再改過個名叫 真•正宗幸福堂 大返佢

算少架啦

根本腥港嗰班垃圾就講唔通
簽合約之前就要知架啦
簽完， 拎完人地個名 先嚟話唔合理唔跟， on99, 正賤種

台灣正版點做生意係題外話啦
簽合約就已經默認左腥港嗰間係認同人地既品牌同做法

咁撚樣反口， 仲要告返人轉mtmb4, 屌你

其實唔乎合香港法例既添加劑你最多唔用，但唔可以改人地個配方喎，加盟合約實有寫呢點啦。你加盟前就應該check清楚D野，宜家最可解決方法就係大家傾掂佢，而唔係食埋人地食車，連人地個商標都想拎埋。

支港人

陳泳良又指控香港代理十月中時已關掉和台方連結的收銀機，他無法核實港方賣出多少杯飲料，目前生意額的抽佣變成「喜歡給多少就給多少」，若有人做假賬也不會知道。

好撚狗 支那化

咁叫做生意，香港人同中國人睇齊了，毫冇誠實

香港市係咁架啦

月入百三萬

係咪痴線架
香港果間告番台灣正版侵權

喬丹告jordan d fd
咁好搵死都要搶返啦

先唔講仆唔仆街，有冇人覺得香港版好飲過台灣版

不嬲打卡撚啲錢都好易賺

玩咩爛品牌
做台飲都係低成本極高售價

屌你老味
請咁少人又低人工
間間都係咁無良

商家佬講到有良心有宗旨咁

咁關呢單咩事 on9

台灣仔蠢姐，咁蠢證明唔啱做生意囉

台灣話香港裝修唔跟規矩，其實台灣根本一開始就冇畀裝修Guideline香港。之後台狗見銅鑼灣咁好生意，眼紅又無份袋，咪求其搵理由屌香港人啫

又唔見台灣嚟香港入稟，告鳩香港？最後唯有係自己開舖，講到尾都係賺錢啫

利申，發夢聽到

咪撚去飲 垃撚圾

之前係唔係比人踢爆左垃圾比黑心材料人飲？

”台灣總公司於今年6月已在本港就「幸福堂」商標註冊“

ok，其他唔洗睇啦

佢想打6月21簽合約，6月22總公司申請商標

接軌

台灣 幸福堂

大把名改啦總公司要改 做代理做到咁狗真係

其實覺得人地有問題，點解唔起過第二個名自立門戶，係死都要攬住人地個招牌

搞咁閪耐

屌兩邊狗咬狗
D材料會唔撚清楚就合作既
咁串咪唔好用人地個名 仲想反咬人地
人地之前屌你唔跟食譜炆珍珠又唔講
今次係你好彩捉到人地D料有問題

130萬真定假 每個月賣5萬幾杯奶茶?

兩間都係垃圾
香港果間又呢樣又果樣
又要霸住用人地個名又發爛渣
人地要自己做啦
你又告鳩人

仆你個街大陸閪咁
理得你話你用啲咩高貴食材啦
你用金箔都係搶人地個名黎用啦

我聽返嚟咋

台狗同金融狗一撚樣啫，做生意咪又係為咗錢，沒有誰比誰更高尚

你老母閪
同大陸狗告人new balance ，air Jordan
有咩分別

5萬幾杯有幾難呀

出年嚟到香港分分鐘熱潮都過咗

咪係

賣franchise 先賺呀
呢隻金融狗行為完全係支那種 純度高達99%

同埋唔中意人地個名係自己換個個lor 死咬幸福堂個名

可以繼續發夢
台狗會賣斷唔抽你水咩
每個月總收入再抽佣嫁
你呃on9就得

可以唔賣個個產品直到原材料冇問題為止，佢地係通知聲都冇

香港真金白銀用錢買返黎，簽哂約

一日賣千幾杯有咩難度

無人地個名， 香港個間咩都唔係
又話人地，又攬住人地名賣

好撚柒阿 影衰香港人

你簽代理合約， 喂係你買錢借個名去做生意， 咁細節條款有幾毒你簽左都要守， 而家講到自己付出好多好委屈咁，惡到告人想食埋人個名咁cheap

你講藍色色素？個個post的人踢爆左，本來就唔會落落茶到，所以係合法合理原材料

how

金融狗食屎

扮嘈交, 實則係宣傳

佢覺得自己整得好過人就唔需要用人地個名，宜家好明顯想反咬人

高登班垃圾弱智你第一日知？

同支那人一樣

唔洗眼紅，每杯都有分成，另外每月都會俾經營費，好似上面位巴打咁講
傾好sha先俾佢代理

大受港人歡迎應該係老虎堂喎, 幸福堂係FD飲過都話垃圾

但違約

你知唔知自己講乜鳩呀
咁撚型屌人又要話自己發夢聽到

好撚好睇

唔係呀，我覺得香港個間得架，點解要攬住人個名 自己改名呀嘛，費事的顧客以為係同一間“用不合法原材料”嘅鋪頭

大陸夠話自己注冊左喬丹啦
係咪告人Jordan 就好合理呀

仲屈人地原材料有毒

實際就係覺得人地原材料貴,想自己用cheap垃圾料食人夾棍,但明明簽哂約係要用人地提供既原材料

香港人而加做生意手法同支那人一鳩樣,仲話要告鳩人

無違約，只係唔聽台灣支笛，
走合約漏洞搵加盟商
相反今次台灣如開就真違約

但一日都未開 告條毛。。等同我講我大你一百萬咁炸喎

唔用人地原材料咪違約

香港個間成個星期前話同台灣總公司解約

唔聽台灣支笛咪違約lor，有sign過架的條款
香港代理個約已經失效左，台灣如開點違約？

連登個個變晒維園呀伯，法律專家

如果記者報埋法案編號大把野討論

金融狗嘅手法我唔係Buy，但我覺得台狗都唔係好好多啫

自己寫合約寫到咁柒，到眼紅嗰陣就扮可憐，畀錢蘋果做專訪，講到自己好慘咁。啲手法咪一樣咁低莊

同埋份約失效前，台灣咪公開叫香港代理交待lor，俾sha機會香港個邊都唔傾，重蠢到公開埋自己違約證據（用替代品、改食譜、冇用連線收銀機）

班仆街真係影衰晒香港
可惜香港啲後生完全無風骨
個個月畀百幾萬人地賺
真係抵畀人叫中國香港人

每杯都有分成，但香港代理聽用連線收銀機，難怪會“眼紅”嘅

佢一句屈人地原材料有毒就大大聲合理化自己違約行為

鑽漏洞走後門=對方蠢，錯在對方

典型支那人思維

唔好認自己香港人啦唔該
以後請叫自己做中國人，中國人最牛迫

講到咁真咁，竟然唔係由香港官方寫
高登ac咁權威咩

亂講又可以唔承認又可以唔負責既，睇完仲覺得身有屎

出錢出力同版權商標都可以拉埋黎講

家陣香港做生意咩事

真係搵幾多都係自己袋,材料又用自己野

真係賺撚死

其實台灣果邊愈有問題
佢地愈應該割席 仲掛住幸運堂個名托咩

藉口黎架姐 波就射比台灣 光就照沾

見到金融狗仆街，炒車都照跟

有講滿係台灣方見香港舖賺錢 想收返嚟做 但手法唔太好

如果真有毒，佢一早拎去驗告人啦
成間原料send俾全世界驗都夠貨

告官方侵權都唔告有害原料就知咩事

好簡單，覺得自己d料仲好過台灣，咁就改名啦，點解仲要繼續用人地個名

呢單野我一直撑台
但係佢咁玩法
勝算似乎唔穩陣喎
好撚想香港條金融狗執笠呀

香港果間咁撚正氣就改名算啦
做乜要用人商標

又話要改名,轉頭走去告人

台灣方感覺係有問題

其實台狗又係智障 比咗特許經營 又要黎香港賣
係台狗理虧 完咗約唔續約先黎香港咪得囉
當然香港生意佬都唔好得去邊 改生意額

高登狗以為有獨家料,如獲至寶,真係笑撚死人

香港果邊你估真係想搶個商標咩
擺明想拖得幾耐得幾耐 搞到你開唔到鋪
到時賣到熱潮已過就錢已袋話知你

講咁多做咩，爆咁大單野都仲成班港燦去買條金融狗啲廢水，仲做到而家

台狗都信唔過，切勿跟車太貼
呢D屎水留俾傻仔飲

老老實實，做生意係為左搵錢，但香港個間既做法真係好支那人模式。
台灣個間就算點樣都好，人地起左朵你靠人地個朵搵食再告返轉頭真係點講都唔通。

除返開每個鐘都要排百幾杯喎
咁都唔難

呢D case多打半年

你去銅鑼灣企半個鐘睇下啦

罷飲
再告到香港代理破產啦

其實之前有冇案例

代理商告番始創者侵權都有
人地比你代理去賣同借個名姐
又唔係成個生招牌轉俾你

人地再註冊商標同黎開鋪都唔得
如果本身簽左約有條款寫明都仲話講得過下

幸福堂三哥

剩係講tradrmark香港果邊輸硬
合約果啲唔知

月入130萬 梗係死都唔放手啦
咁好賺

香港人錢真係容易賺

化學野都唔知有乜好飲
間間都一樣

真係估唔到搵咁多...

有證據就拎出黎啦
淨係識鳩up

見到杯野都覺得會甜到糖尿

抄人仲大大聲

正版侵權
人唔要面 天下無敵

明年？明年比個官你做
出年唔馨黑糖珍珠奶啦

有冇130萬咁多呀 圍番要1個鐘要賣成百幾杯
有次係附近見到都無人買既

LM

咪係
呢d街頭野最多玩1年
你睇下d yogurt雞扒唔見哂就知

月入180萬，每杯30蚊要日賣2000杯

買好快,等好耐

痴鳩線，就算台灣原材料有問題，你有料咪用第二個名繼續經營，簽咗加盟約，之後想拎埋人地個名，有無咁無良？

豪大大仲未執曬喎

最廢宣傳手法

香港人嘅無恥真係令我嘆為觀止

金融狗仲更加無恥

租約未到期咪未執哂囉
過哂熱潮啦

港仔

5萬真係難喎

好地地批個權比你 又做數又改人材料店面 仲食夾棍搶錢不單止 而家仲惡人先告狀
邊撚個再飲呢間垃圾應該為自己感到羞恥

香港人做生意手法好撚狗
依單係一單
仲有間台灣養生殿，原來係老翻，冇同台灣嗰間合作
海港城間blue elephant泰國菜原來又同泰國嗰間冇關係